/* The string format appended to active insulin that describes pending insulin. (1: pending insulin) */
" (pending: %@)" = " (待执行: %@)";

/* Format string for carb ratio average. (1: value)(2: carb unit) */
"%1$@ %2$@/U" = "%1$@ %2$@/单位";

/* Formats (1: carb start time) and (2: carb absorption duration) */
"%1$@ + %2$@" = "%1$@ + %2$@";

/* Low reservoir alert format string. (1: Number of units remaining) */
"%1$@ U left" = "%1$@ 单位 剩余";

/* Low reservoir alert with time remaining format string. (1: Number of units remaining)(2: approximate time remaining) */
"%1$@ U left: %2$@" = "%1$@ 单位 剩余: %2$@";

/* The format for recommended temp basal rate and time. (1: localized rate number)(2: localized time) */
"%1$@ U/hour @ %2$@" = "%1$@ 单位/小时 @ %2$@";

/* The format string for the app name and version number. (1: bundle name)(2: bundle version) */
"%1$@ v%2$@" = "%1$@ v%2$@";

/* Format string for glucose target range. (1: Min target)(2: Max target)(3: glucose unit) */
"%1$@ – %2$@ %3$@" = "%1$@ – %2$@ %3$@";

/* Formats (1: carb value) and (2: food type) */
"%1$@: %2$@" = "%1$@: %2$@";

/* The format for an active override preset. (1: preset symbol)(2: preset name) */
"%@ %@" = "%1$@ %2$@";

/* Formats absorbed carb value */
"%@ absorbed" = "%@ 已吸收";

/* The subtitle format describing total insulin. (1: localized insulin total) */
"%@ U Total" = "%@ 单位 总量";

/* Appends a full-stop to a statement */
"%@." = "%@.";

/* Description of the prediction input effect for glucose momentum */
"15 min glucose regression coefficient (b₁), continued with decay over 30 min" = "15分钟葡萄糖回归系数（b1），持续30分钟衰减";

/* Description of the prediction input effect for retrospective correction */
"30 min comparison of glucose prediction vs actual, continued with decay over 60 min" = "30分钟葡萄糖预测与实际比较，持续60分钟以上衰减";

/* Subtitle of Fiasp preset */
"A model based on the published absorption of Fiasp insulin." = "基于公布的Fiasp胰岛素吸收的模型";

/* Subtitle of Rapid-Acting – Adult preset */
"A model based on the published absorption of Humalog, Novolog, and Apidra insulin in adults." = "基于已公布的Humalog，Novolog和Apidra胰岛素在成人中吸收的模型。";

/* Subtitle of Lyumjev preset */
"A model based on the published absorption of Lyumjev insulin." = "A model based on the published absorption of Lyumjev insulin.";

/* Action to copy the recommended Bolus value to the actual Bolus Field */
"AcceptRecommendedBolus" = "AcceptRecommendedBolus";

/* The title of the Carbs On-Board graph */
"Active Carbohydrates" = "活性碳水化合物";

/* The string format describing active carbohydrates. (1: localized glucose value description) */
"Active Carbohydrates: %@" = "活性碳水化合物: %@";

/* The title of the Insulin On-Board graph */
"Active Insulin" = "活性胰岛素";

/* The string format describing active insulin. (1: localized insulin value description) */
"Active Insulin: %@" = "活性胰岛素: %@";

/* Title of the user activity for adding carbs */
"Add Carb Entry" = "添加碳水化合物";

/* */
"Edit Carb Entry" = "编辑碳水";

/* Back button text for bolus screen to return to carb entry screen */
"Carb Entry" = "Carb Entry";

/* Title of the carb entry date picker cell */
"Date" = "日期";

/* Title of the carb entry absorption time cell */
"Absorption Time" = "吸收时间";

/* Carb entry section footer text explaining absorption time */
"Choose a longer absorption time for larger meals, or those containing fats and proteins. This is only guidance to the algorithm and need not be exact." = "如果吃大餐请选择比较长的吸收时间，或者是以脂肪和蛋白为主的食物。该设置仅为算法的一般原则，具体请根据自身情况调整";

/* The button text to save a carb entry without bolusing*/
"Save without Bolusing" = "Save without Bolusing";

/* Title text for bolus screen following a carb entry */
"Meal Bolus" = "正餐大剂量";

/* The button text to initiate a bolus */
"Deliver" = "输注";

/* Action sheet title selecting CGM
   Title text for button to set up a CGM */
"Add CGM" = "添加CGM";

/* The label of the meal button */
"Add Meal" = "添加用餐信息";

/* Action sheet title selecting Pump
   Title text for button to set up a new pump */
"Add Pump" = "添加泵";

/* The title of the Amplitude service */
"Amplitude" = "振幅";

/* Subtitle of Rapid-Acting – Children preset */
"An adjustment to the adult model based on empirical effects in children." = "在成人胰岛素模型基础上专为儿童修改的胰岛素代谢模型";

/* The title of the amplitude API key credential */
"API Key" = "API Key";

/* The title of the nightscout API secret credential */
"API Secret" = "API密码";

/* Confirmation message for deleting a CGM */
"Are you sure you want to delete this CGM?" = "确定要删除该CGM数据源？";

/* Format fragment for a specific time */
"at %@" = "%@分钟内";

/* The message displayed during a device authentication prompt for bolus specification */
"Authenticate to Bolus %@ Units" = "解锁以输注大剂量 %@ 单位";

/* (No Comment) */
"Basal rate (U/h)" = "Basal rate (U/h)";

/* Details for configuration error when basal rate schedule is missing */
"Basal Rate Schedule" = "基础率表";

/* The title of the basal rate profile screen
   The title text for the basal rate schedule */
"Basal Rates" = "基础率";

/* The label of the bolus entry button
   The notification title for a bolus failure */
"Bolus" = "大剂量";

/* The format string for bolus progress. (1: delivered volume)(2: total volume) */
"Bolused %1$@ of %2$@" = "大剂量已输注%1$@ of %2$@";

/* The format string for bolus in progress showing total volume. (1: total volume) */
"Bolusing %1$@" = "%1$@大剂量注射中";

/* The title of the cancel action in an action sheet */
"Cancel" = "取消";

/* (No Comment) */
"Cancel Temp Basal" = "取消临时基础率";

/* The title of the cell indicating a bolus is being canceled */
"Canceling Bolus" = "取消大剂量";

/* Details for missing data error when carb effects are missing */
"Carb effects" = "碳水效果";

/* The title of the carb ratios schedule screen
   The title text for the carb ratio schedule */
"Carb Ratios" = "碳水化合物吸收率";

/* Title of the prediction input effect for carbohydrates */
"Carbohydrates" = "碳水化合物";

/* Description of the prediction input effect for carbohydrates. (1: The glucose unit string) */
"Carbs Absorbed (g) ÷ Carb Ratio (g/U) × Insulin Sensitivity (%1$@/U)" = "已吸收碳水化合物（克）÷碳水化合物吸收率（克 / 单位）×胰岛素敏感系数 (%1$@/单位)";

/* The notification alert describing a low pump battery */
"Change the pump battery immediately" = "立即更换胰岛素泵电池";

/* The notification alert describing an empty pump reservoir */
"Change the pump reservoir now" = "立即更换储药器";

/* Details for configuration error when one or more loop settings are missing */
"Check settings" = "检查设置";

/* Recovery suggestion when reservoir data is missing */
"Check that your pump is in range" = "请检查你的泵是否在范围内";

/* Recovery suggestion when glucose data is missing */
"Check your CGM data source" = "请检查你的动态血糖数据来源";

/* The title text for the looping enabled switch cell */
"Closed Loop" = "开启闭环";

/* The title of the action used to dismiss an error alert */
"com.loudnate.LoopKit.errorAlertActionTitle" = "确定";

/* The title of the configuration section in settings */
"Configuration" = "配置";

/* The error message displayed for configuration errors. (1: configuration error details) */
"Configuration Error: %1$@" = "配置错误：%1$@";

/* The title of the continuous glucose monitor section in settings */
"Continuous Glucose Monitor" = "连续葡萄糖监测";

/* The title of the glucose target range schedule screen
   The title text for the glucose target range schedule */
"Correction Range" = "修正范围";

/* Message when offering bolus recommendation even though bg is below range. (1: glucose value) */
"Current glucose of %1$@ is below correction range." = "当前葡萄糖%1$@低于修正范围";

/* The title of the cell indicating a generic temporary override is enabled */
"Custom Override" = "自定义覆盖";

/* The title of the Loggly customer token credential */
"Customer Token" = "用户Token";

/* Button title to delete CGM */
"Delete CGM" = "删除CGM数据源";

/* Title text for delivery limits */
"Delivery Limits" = "输注限制";

/* The action hint of the workout mode toggle button when enabled */
"Disables" = "禁用";

/* The action hint of the workout mode toggle button when disabled */
"Enables" = "启用";

/* The placeholder text instructing users to enter a suspend treshold */
"Enter suspend threshold" = "输入暂停阈值";

/* The alert title for an error while canceling a bolus */
"Error Canceling Bolus" = "无法取消大剂量";

/* The alert title for a resume error */
"Error Resuming" = "无法恢复输注";

/* The subtitle format describing eventual glucose. (1: localized glucose value description) */
"Eventually %@" = "最终 %@";

/* The title of the alert describing a maximum bolus validation error */
"Exceeds Maximum Bolus" = "超过大剂量最大输注限制";

/* Title of insulin model preset */
"Fiasp" = "Fiasp超速效";

/* The format string used to describe a finite workout targets duration */
"For %1$@" = "对于 %1$@";

/* The title of the glucose and prediction graph */
"Glucose" = "葡萄糖";

/* The error message when glucose data is too old to be used. (1: glucose data age in minutes) */
"Glucose data is %1$@ old" = "葡萄糖%1$@分钟未更新";

/* Description of error when glucose data is missing */
"Glucose data not available" = "血糖数据不可用";

/* Title of the prediction input effect for glucose momentum */
"Glucose Momentum" = "葡萄糖增量预测算法";

/* The placeholder text for the nightscout site URL credential */
"https://mysite.herokuapp.com" = "https://mysite.herokuapp.com";

/* The title of a target alert action specifying an indefinitely long workout targets duration */
"Indefinitely" = "永久";

/* Title of the prediction input effect for insulin */
"Insulin" = "胰岛素";

/* Description of the prediction input effect for insulin */
"Insulin Absorbed (U) × Insulin Sensitivity (%1$@/U)" = "已吸收胰岛素×胰岛素敏感系数";

/* The title of the insulin delivery graph */
"Insulin Delivery" = "已输注胰岛素";

/* Details for missing data error when insulin effects are missing */
"Insulin effects" = "胰岛素效果";

/* Details for configuration error when insulin model is missing
   The title text for the insulin model setting row */
"Insulin Model" = "胰岛素模型";

/* The title of the insulin sensitivities schedule screen
   The title text for the insulin sensitivity schedule */
"Insulin Sensitivities" = "胰岛素敏感系数";

/* The error message when invalid data was encountered. (1: details of invalid data) */
"Invalid data: %1$@" = "无效数据: %1$@";

/* The title text for the issue report cell */
"Issue Report" = "反馈问题";

/* Glucose HUD accessibility hint */
"Launches CGM app" = "启动CGM软件";

/* The loading message for the diagnostic report screen */
"Loading..." = "读取中...";

/* The title of the loggly service */
"Loggly" = "Loggly";

/* The notification title for a loop failure */
"Loop Failure" = "Loop失败";

/* The notification alert describing a long-lasting loop failure. The substitution parameter is the time interval since the last loop */
"Loop has not completed successfully in %@" = "Loop运行异常 %@";

/* (No Comment) */
"Manual Temp Basal" = "手动设置临时基础";

/* (No Comment) */
"Max basal limit" = "Max basal limit";

/* The error message for missing data. (1: missing data details) */
"Missing data: %1$@" = "数据缺失: %1$@";

/* Details for missing data error when momentum effects are missing */
"Momentum effects" = "葡萄糖动量效应";

/* The title of the Nightscout service */
"Nightscout" = "Nightscout";

/* The error message displayed for device connection errors. */
"No connected devices, or failure during device connection" = "没有连接的设备，或设备连接期间发生故障";

/* The title text for the override presets */
"Override Presets" = "覆盖预设置";

/* The label of the pre-meal mode toggle button */
"Pre-Meal Targets" = "餐前目标";

/* Message when offering bolus recommendation even though bg is below range and minBG is in future. (1: glucose time)(2: glucose number) */
"Predicted glucose at %1$@ is %2$@." = "预测%1$@时的葡萄糖是%2$@";

/* Notice message when recommending bolus when BG is below the suspend threshold. (1: glucose value) */
"Predicted glucose of %1$@ is below your suspend threshold setting." = "预测葡萄糖%1$@低于您的暂停阈值设置";

/* Format string describing retrospective glucose prediction comparison. (1: Predicted glucose)(2: Actual glucose)(3: difference) */
"Predicted: %1$@\nActual: %2$@ (%3$@)" = "预测值: %1$@\n实际值: %2$@ (%3$@)";

/* The title of the pump section in settings */
"Pump" = "胰岛素泵";

/* The notification title for a low pump battery */
"Pump Battery Low" = "胰岛素泵电量低";

/* The error message when pump data is too old to be used. (1: pump data age in minutes) */
"Pump data is %1$@ old" = "胰岛素泵数据%1$@分钟未更新";

/* Details for configuration error when pump manager is missing */
"Pump Manager" = "泵管理";

/* The notification title for an empty pump reservoir */
"Pump Reservoir Empty" = "储药器药量已用完";

/* The notification title for a low pump reservoir */
"Pump Reservoir Low" = "药量低";

/* The title of the cell indicating the pump is suspended */
"Pump Suspended" = "泵已暂停输注";

/* Title of insulin model preset */
"Rapid-Acting – Adults" = "速效胰岛素 - 成人模型";

/* Title of insulin model preset */
"Rapid-Acting – Children" = "速效胰岛素 - 儿童模型";

/* The error message when a recommendation has expired. (1: age of recommendation in minutes) */
"Recommendation expired: %1$@ old" = "%1$@分钟前推荐剂量已过期";

/* The title of the cell displaying a recommended temp basal value */
"Recommended Basal" = "推荐基础率";

/* Accessibility hint describing recommended bolus units */
"Recommended Bolus: %@ Units" = "推荐大剂量：%@单位";

/* Details for missing data error when reservoir data is missing */
"Reservoir" = "储药器";

/* Title of the prediction input effect for retrospective correction */
"Retrospective Correction" = "回顾性修正";

/* The title of the notification action to retry a bolus command */
"Retry" = "重试";

/* The title of the services section in settings */
"Services" = "服务";

/* (No Comment) */
"Set" = "设置";

/* The label of the settings button */
"Settings" = "设置";

/* Loop Completion HUD accessibility hint */
"Shows last loop error" = "显示Loop上一次的错误";

/* Format fragment for a start time */
"since %@" = "自从%@分钟前";

/* The title of the nightscout site URL credential */
"Site URL" = "网址";

/* The format for the description of a temporary override start date */
"starting at %@" = "开始于 %@";

/* The title of the cell indicating a bolus is being sent */
"Starting Bolus" = "开始输注大剂量";

/* The title text in settings */
"Suspend Threshold" = "暂停阈值";

/* The subtitle of the cell displaying an action to resume insulin delivery */
"Tap to Resume" = "点击恢复输注";

/* Subtitle description of Walsh insulin model setting */
"The legacy model used by Loop, allowing customization of action duration." = "Loop使用的默认模型参数，您可以自行修改胰岛素代谢时间。";

/* Body of the alert describing a maximum bolus validation error. (1: The localized max bolus value) */
"The maximum bolus amount is %@ Units" = "大剂量输注最大限制为%@单位";

/* The short unit display string for international units of insulin */
"U" = "单位";

/* The format for the description of a temporary override end date */
"until %@" = "直到 %@";

/* The title of the alert controller used to select a duration for workout targets */
"Use Workout Glucose Targets" = "使用运动状态的血糖目标";

/* Title of insulin model setting */
"Walsh" = "Walsh";

/* Explanation of suspend threshold */
"When current or forecasted glucose is below the suspend threshold, Loop will not recommend a bolus, and will always recommend a temporary basal rate of 0 units per hour." = "当前或预测的葡萄糖低于暂停阈值时，Loop不推荐推注，并且总是建议每小时0单位的临时基础速率。";

/* The label of the workout mode toggle button */
"Workout Targets" = "运动模式血糖目标";

/*-----------------------------------------------------------------------------*/
// FreeAPS strings

"Microboluses" = "Microboluses";

"Caution! Microboluses have potential to reduce the safety effects of other mitigations like max temp basal rate. Please be careful!\nThe actual size of a microbolus is always limited to the partial application of recommended bolus." = "Caution! Microboluses have potential to reduce the safety effects of other mitigations like max temp basal rate. Please be careful!\nThe actual size of a microbolus is always limited to the partial application of recommended bolus.";

"Enable With Carbs" = "Enable With Carbs";

"Enable Without Carbs" = "Enable Without Carbs";

"Partial Bolus Application" = "Partial Bolus Application";

"What part of the recommended bolus will be applied automatically." = "What part of the recommended bolus will be applied automatically.";

"Basal Rate Multiplier" = "Basal Rate Multiplier";

"Max basal limit" = "Max basal limit";

"Limits the maximum basal rate to a multiple of the scheduled basal rate in loop. The value cannot exceed your maximum basal rate setting. This setting is ignored if microboluses are disabled." = "Limits the maximum basal rate to a multiple of the scheduled basal rate in loop. The value cannot exceed your maximum basal rate setting. This setting is ignored if microboluses are disabled.";

"Temporary overrides" = "Temporary overrides";

"Disable MB by enabling temporary override" = "Disable MB by enabling temporary override";

"If the override's target range starts at the given value or more" = "If the override's target range starts at the given value or more";

"Other Options" = "Other Options";

"Open bolus screen after carbs on watch" = "Open bolus screen after carbs on watch";

"Minimum Bolus Size" = "Minimum Bolus Size";

"Last Event" = "Last Event";

"This is the minimum microbolus size in units that will be delivered. Only if the microbolus calculated is equal to or greater than this number of units will a bolus be delivered." = "This is the minimum microbolus size in units that will be delivered. Only if the microbolus calculated is equal to or greater than this number of units will a bolus be delivered.";

"Disabled" = "停用";

"Always" = "总是";

"With Carbs" = "With Carbs";

"Without Carbs" = "Without Carbs";

"Export Settings" = "导出设置";

"Import Settings" = "导入设置";

"Manual Temp Basal" = "手动设置临时基础";

"Basal rate (U/h)" = "Basal rate (U/h)";

"Duration" = "持续时间";

"%.0f h %02.0f min" = "%.0f h %02.0f min";

"Cancel Temp Basal" = "取消临时基础率";

"Set" = "设置";

"Safety" = "Safety";

"Allow MBs when the sensor value is invalid" = "Allow MBs when the sensor value is invalid";

"Sometimes you may see an exclamation mark next to the glucose value. In such cases microboluses will not be applied. Turn this setting on if you want to ignore warnings." = "Sometimes you may see an exclamation mark next to the glucose value. In such cases microboluses will not be applied. Turn this setting on if you want to ignore warnings.";

"Other FreeAPS settings" = "Other FreeAPS settings";

"Show required carbs on the app badge" = "Show required carbs on the app badge";

"Allow MBs when glucose is below target range" = "Allow MBs when glucose is below target range";

"Retrospective Correction interval" = "Retrospective Correction interval";
